---
title: "combined_markdown"
type: "PRB"
category: "COM"
dir: "markdown/unit1"
output:
  word_document:
    path: combined_markdown.docx
    pandoc_args: ["--lua-filter=fix-linebreaks.lua"]
---

| Problema | Respuesta |
|----------|--------|
| <br>Complete la siguiente afirmación sobre identidades trigonométricas:<br><br>La identidad fundamental \(\sin^2\theta + \cos^2\theta = 1\) se deriva del __________ aplicado a la circunferencia unitaria, donde el radio es igual a __________.<br><br>- Teorema de Pitágoras, 1  <br>- Teorema de Tales, 2  <br>- Teorema de Euclides, 0.5  <br><br>**Respuesta correcta:** A<br><br>**Retroalimentación:**  <br>La identidad fundamental \(\sin^2\theta + \cos^2\theta = 1\) proviene directamente de:  <br>1. Aplicar el *Teorema de Pitágoras* al triángulo rectángulo formado en la circunferencia unitaria (radio = 1)  <br>2. Donde \(\sin\theta\) y \(\cos\theta\) representan los catetos  <br>3. La hipotenusa es el radio (1), cumpliendo \(x^2 + y^2 = 1\)  <br>4. Esta identidad es la base para derivar muchas otras identidades trigonométricas | A |
| <br>Si $\cos t = -\frac{1}{2}$ y $t$ está en el cuadrante II, entonces $\sin t =$ \_\_\_\_\_\_\_\_.  <br><br>- $\frac{\sqrt{3}}{2}$  <br>- $-\frac{\sqrt{3}}{2}$  <br>- $\frac{1}{2}$  <br><br>**Respuesta:**<br>$\frac{\sqrt{3}}{2}$  <br><br>**Retroalimentación:**  <br>Usando la identidad pitagórica: $\sin^2 t = 1 - \cos^2 t = 1 - \left(-\frac{1}{2}\right)^2 = \frac{3}{4}$<br><br>En el cuadrante II, $\sin t$ es positivo:  $\sin t = \frac{\sqrt{3}}{2}$ | A |
| <br>El periodo de la función $y = 3\sin(2x)$ es \_\_\_\_\_\_\_\_.  <br><br>- $\pi$  <br>- $2\pi$  <br>- $\frac{\pi}{2}$<br><br>**Respuesta:** $\pi$<br><br>**Retroalimentación:**  <br>Para una función sinusoidal $y = a\sin(kx)$, el periodo se calcula como:  <br>$$\text{Periodo} = \frac{2\pi}{k} = \frac{2\pi}{2} = \pi$$ | A |
| <br>En el movimiento armónico simple, la ecuación $y = 2\cos(3t)$ tiene una amplitud de \_\_\_\_\_\_\_\_.  <br><br>- $2$  <br>- $3$  <br>- $\frac{2}{3}$  <br><br>**Respuesta:** $2$<br><br>**Retroalimentación:**  <br>En la ecuación $y = A\cos(\omega t)$:  <br>- $A$ representa la amplitud (en este caso $2$)  <br>- $\omega$ es la frecuencia angular ($3$ en este caso)  <br>La amplitud es siempre el coeficiente del término trigonométrico. | A |
